作為IT專才去做ACO係咪不智?

我班師弟個個都搵到16k or above
我就做垃圾ACO
做左成年咁濟都係得14140
仲低過佢地起薪2000
但我對IT真係零興趣, ACO個post又忙到系咁

唉...

想做人定做狗？
利申：IT狗

讓返個位出嚟

Aco會忙既咩

專才

我想調位jai, 但老闆講明唔會放我

你依家覺得同人相差2000叫多，5年後，你人工大約20000，但人地呢？唔小心升個職已經40K，你就佢同人相差20000。

咁你仲邊有面子面對你d同學？他日你約返你d同學，人地名成利就，成為成功人士，你就同人講「我做緊ACO...」而話醜唔醜？

你成世人既頂薪都唔夠人地做5年野就搵到既人工呀！

你永遠只能夠成為「成功考到ACO既失敗者」，屈屈不得志。受盡世人白眼，毫無尊嚴地渡過下半生，完美示範咩叫賤賣學歷，成為世人引以為鑑既反面教財。

請參考hsbc 班it 專才

又唱淡

屌你班仆街咪撚唱旺ACO啦。出年唱到咁多人爭,我爭贏左你班仆街就冇面啦

做夠6年就有得你調

做ACO 冇撚出色
入咗去會頹爆

係囉 我都想問

唔好同佢地頭十年比，你贏在中年人工ok,中年都有晉升，穩定，唔會中年失業，安全

畢業時 ACO(政府工既文員-助理文書主任) IT(support,infra,si,coder)
ACO: 起薪近15K
IT :IVE/UGRAD 平均12-17K 左近

ACO: 每日一般6點前走人,很少OT,OT好似都可以報,放工唔洗諗公司野
IT :每日一般7-8點左右走人,常常OT,仲要晚上隨時收call support,check email

到40中
ACO :升上CO(pt16-21), CO人工近40K(40K係未計通脹 每年再加幾%,40*(1.03)^20),工作如常 幾年換一次位, 好似22日假,強積金供出面好多,又可以申請公屋居屋,不用擔心住屋醫療
IT人 :通常都係30-4XK左右 ,工作如常 OTOT, IT人多數合約工 好少福利...開始outdated,跟唔上後生, 除時被炒又搵工,租屋比較安全

到50中
CO好運升上SCO人工50K左右(未計通脹 每年再加幾%),安守本份,不會比人炒,等到65歲退休.福利照舊 不怕經濟起伏

IT人,晉升不明朗,可能經過被炒N次 已轉行,市場上新職位中意請FG, 人工變動好大,可能都係落手落腳前線位 ,少數可能上到管理職位

到65歲
CO/SCO :光榮退休 服務政府大眾40年,有好既退休保障(每個月供既(25+5)%強積金,退休就一大筆)
IT :不知道

ACO睇落普普通通 但做左20年既人到中年後一般都會有40-50K(計埋通脤),
20年到就排隊升CO又多萬幾

1.唔會怕中年失業,可以keep住升職and加人工
2.可以住緊用公務員隊申請既公屋, 唔洗煩住屋問題
3.有2X日假,請假又唔難批
4.每月有2X%強積金幫你供
5.朝9晚6少OT,就算要OT都可似claim返
6.唔洗擦鞋保住份工,有理既可以話返上司轉頭
7.放工唔洗keep住進修,怕比後生取代
8.work life balance,放工就放工去邊玩,照顧屋企人就得唔會比工作搞到冇曬私人時間
9.幾年換一次位,有好有唔好,但唔洗一世做同一個位同一樣野
10.一年2次加人工 1.通脹2.升pt
11.2公婆都係ACO既 人到中年10萬8萬月入實有
12.唔會好似IT咁 讀書又一班仔,做野又一班仔,女都唔易識 ,到中年要供樓,養仔女時跟唔上時代轉變 失業就慘

2A3O officer,AP , EO ,紀律部隊更加比做IT 有前途
point 22 以上好似仲可以申請供樓資助,約10年 每月有幾K 至 1X K
真正做左政府工,就明白有幾好 同穩定 安全 唔會怕 中年失業連住屋都有問題

IT人都50歲左近就可能中年失業,比平價FG,2-3年經驗既人又識最新學得最快既人取代,
infra 上曬aws,cloud
programming 就outsource 印度 東南亞
security 可判比本地vendor
留番D tech BA,IT sales 就得

女做aco就好 男既做
利申：會偷笑打電話叫我去上堂個d 男aco

ching你好似ws2 咋喎 唔知仲以為你pro grade

仆街 咁都認到 垃圾ws2先要上d 19堂姐

ching Ho ball

push

你aco點會忙 waitlist擾敵撚

比你笑果d可能仲高人工過你喎

Why not AP2 ?

無興趣都係唔好做返it呢行喇
人工高係高 但你會好辛苦

我讀書個陣已經好辛苦, 係抄人program先過到關

人工等於EO

而家你有work-life balance咪幾好 你睇人好 人睇你好架姐

唔係ar, 我呢個位成日放工都要答pt電話, 星期六日都要解決urgent野
又要做procuremnt好易奶野

讀緊但都覺得好吃力
自問又冇咁既毅力係咁追新TECH

做左一段時間都覺得自己唔可以一世做programmer
見到d同事超熱血，日日走去睇有無新潮module, 新framework, 返工打code都唔夠，放工放假仲參加programming比賽
我放工只會打機畫畫

9 app er

咁你更加要繼續做aco啦
最多咪一夠三年申請第d"內部職位"
你老闆咪無得唔放你走

我上手做左8年先走到，handover個日佢開心到喊左

你冇興趣就唔好做IT , 有興趣+有料先試IT 咁先有機成功
專心做政府工同時後生試下2A3O位,就算唔得都好 你到中年既時侯 政府工 穩定 安全 福利, 其它人/你師第掉轉會羨慕你

私人工
IT 要晚晚進修 投入金錢令自己 希望係中年危機中生存長一點
工程地盤 好多番6日工 日曬雨淋 又辛苦
一般公司既 唔係專業人士又唔知點發圍

有政府唔做先不智
起碼唔洗驚俾人炒先

做ACO就狗也不屌啦, 咁低人工, 同埋咁耐先有得升. 其他政府Post升一級頂薪有六七皮先考慮.

講到尾都係睇下你想搏一搏，定係想平淡是福

做IT做到中年一個唔覺意比人炒咗就好笑

子幼老婆嫩，層樓又未供完

唔會有老婆

畢完業出黎做幾年，都係搵20k左右既話
證明你撈唔掂，30歲附近再考入政府做成世囉

政府工唯一壞處就係成日無得轉，因為儲落升左既point一轉就渣都無

度度做it都要keep住增值架啦

成世無得轉先岩

高eo一個point,3皮野個月

我讀IT唔叻先考ACO/CA姐，你講明專才都留返個行，梗係ON9

Officer grade比較起薪無咩意義
因為兩者都幾做幾年就有得做EO1/AP1
做夠廿年唔太差就SEO/SM

有IT degree ，去做AP好過做ACO la

唔係叫你入紙走
係叫你去睇內部職位空缺
申請ACO以外的職位

果D無得唔放
如果你仲係唔明就算啦